{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029207",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "조천신장"
    },
    "text": "朝天神将\\n\n大田広域市儒城区図案大路398(上大洞、大田広域市儒城区図案大路398)\\n\n1989年3月18日に大田広域市有形文化財に指定されました。この本は1冊18枚の捜査本です。キム・サンホンは1596年に文科に及第し、清白里で左議政を務めました。彼は丙子斥和臣として瀋陽で捕らえられ、3年間の獄苦を経験しながらも忠節を守りました。また、彼は優れた筆の名手でもありました。この資料はキム・サンホンが仁祖の時代に正使として明に赴任し、彼が往来しながら書いた紀行詩文です。詩文の裏には北京で明の学者と筆談した紙が貼られており、当時の書状官であるキム・ジスも同行しました。しかし、キム・ジスが亡くなった後は、彼の亡き筆跡が添付されています。この詩文集はキム・ジスに伝えられた清音の直筆本であり、後にキム・ジスが集めて本にした清音集の原稿となりました。当時、北京の名人学者の間でこの詩文が転写され、清音公の朝天詩文であるかのように行使されることが流行したと伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ大田広域市有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1989年3月18日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンは何年に文科に及第しましたか？",
            "answer": "キム・サンホンは1596年に文科に及第しました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンはどこの地域で左議政を務めましたか？",
            "answer": "キム・サンホンは清白里で左議政を務めました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンはどこで捕らえられましたか？",
            "answer": "キム・サンホンは瀋陽で捕らえられました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンは何年間の獄苦を経験しましたか？",
            "answer": "キム・サンホンは3年間の獄苦を経験しました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンはどのような才能を持っていましたか？",
            "answer": "キム・サンホンは優れた筆の名手でもありました。"
        },
        {
            "question": "この資料は何の紀行詩文ですか？",
            "answer": "この資料はキム・サンホンが仁祖の時代に正使として明に赴任し、往来しながら書いた紀行詩文です。"
        },
        {
            "question": "キム・ジスは誰と一緒に同行しましたか？",
            "answer": "キム・ジスはキム・サンホンと一緒に同行しました。"
        },
        {
            "question": "キム・ジスの亡き筆跡はどこに添付されていましたか？",
            "answer": "キム・ジスの亡き筆跡は詩文の裏に貼られていました。"
        },
        {
            "question": "この詩文集は何の原稿となりましたか？",
            "answer": "この詩文集は清音集の原稿となりました。"
        },
        {
            "question": "この詩文は当時どのように行使されましたか？",
            "answer": "この詩文は当時、北京の名人学者の間で転写され、清音公の朝天詩文であるかのように行使されることが流行しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 394
    }
}